議員促回購南生圍 黃錦星：係咪一定要保育呢

【明報專訊】本月中南生圍接連兩日發生火警，消防處懷疑起火成因有可疑，環境局長黃錦星昨於立法會接受議員質詢時表示，消防處已將兩宗山火一併交警方調查。多名議員促政府動用公帑回購南生圍私人土地，惟黃錦星認為涉及龐大資源，要考慮優先次序，反問「係咪一定要（保育）南生圍」。

指火災未顯著影響生態

黃錦星表示，火警後，漁護署立即到南生圍當地視察，發現受山火影響地方包括塘壆草被及蘆葦叢，幸火災後仍觀察到多種雀鳥，包括黑臉琵鷺、鷺鶿及棲息於蘆葦叢的雀鳥仍然在南生圍覓食或棲息，暫時未見火災對南生圍生態造成顯著或長遠的不良影響。

新民主同盟范國威指南生圍在過去11年發生7宗山火，火警後較容易通過城規會申請。議會陣線朱凱廸認為，政府應動用公帑收回南生圍私人土地保育。

黃錦星回應指不應將山火與城規會申請混為一談。至於應否回購私人土地保育，黃強調涉及龐大資源，應考慮保育的優先次序，現時全港有12個高生態價值地點，以米埔居首，南生圍排第9，反問「係咪一定要（保育）南生圍呢」。

呢條撚樣用自己個樣整個大晒鬼

屌你老母成班光頭垃圾狗官

有古惑

仆街黎 等天收

反問：係咪一定要放火呢